習近平：「中國永遠在這兒」

首屆中國國際進口博覽會今早開幕，國家主席習近平在致詞時，再為當前中國經濟派「定心丸」。

習近平說，中國經濟運行處於合理區間，同其他主要經濟體相比，中國經濟增長仍居世界前列。「對中國經濟發展前景，大家完全可以抱著樂觀態度」。

他並提出三個「沒改變」：中國經濟發展健康穩定的基本面沒有改變，支持高質量發展的生産要素條件沒有改變，長期穩中向好的總體勢頭沒有改變。

他又形容，中國是世界第二大經濟體，中國經濟是一片大海，狂風驟雨可以掀翻小池塘，但不能掀翻大海；儘管「經歷了無數次狂風驟雨，大海依舊在那兒，經歷了5000多年的艱難困苦，中國依舊在這兒！面向未來，中國將永遠在這兒！」

習近平補充，中國經濟發展也了矛盾和問題，這些都是前進中遇到的問題，中國正在採取措施積極加以解決，成效已經或正在顯現出來。

習近平在致詞開首時也指出，改革開放40年來，中國人民自力更生、發憤圖強、砥砺前行，依靠自己的辛勤和汗水書寫了國家和民族發展的壯麗史詩。同時，中國堅持打開國門搞建設，實現了從封閉半封閉到全方位開放的偉大歷史轉折。開放已經成爲當代中國的鮮明標識。中國不斷擴大對外開放，不僅發展了自己，也造福了世界。

1949年先有中國
何來5000年歷史?